一帶一路關鍵國家 巴基斯坦「缺水」向IMF求救

中國「一帶一路」倡議關鍵國家巴基斯坦，因財困將向國際貨幣基金組織（IMF）求援。惟《路透》報道，IMF稱目前巴基斯坦仍未正式提出要求援助。

財政部長稱最少缺80億美元

該國財政部長Asad Umar昨晚（10月8日）發表聲明，表示該國財政儲備起碼有80億元（美元‧下同）缺口。自7月新總理Imran Khan上台之後，雖然該國與盟友包括沙特阿拉伯等國家的官員互訪，但對方都沒有提供支援。

上周削減一帶一路鐵路貸款

Imran Khan指出，目前該國的糟糕形勢，是上一任政府造成的。他指出：「巴基斯坦正遭受巨大的內部和外部債務壓力，而這一切是由前任政府的腐敗造成的。」

巴基斯坦是中國「一帶一路」倡議的重點國家，原計劃在該國港口興建鐵路連接中國境內，上星期政府向表示要削減該鐵路貸款規模20億元，因巴基斯坦無法承擔該筆債務。

外匯儲備僅僅夠還年底債務

該國外匯儲備在9月底已經減少至84億元，僅僅夠支付年底到期的主權債務。

Asad Umar指出，與IMF商討的目的，是以「穩定復甦計劃」來處理國家的經濟危機，但沒有說明今次的融資額度。而他在8月向《彭博》透露，政府可能需要超過120億元。

IMF已警告要迅速得到資金

IMF上星期已經警告巴基斯坦，要迅速得到外部融資，才能避免經濟危機。

巴基斯坦財政一向不健全，是自1980年以來第13次向IMF求助，對上一次是5年之前。

而IMF最大捐款者美國曾提出質疑，擔心該國會用借來的資金去還中國的債務。

佢伊斯蘭咁有錢，去問佢兄弟拎啦

沙特, UAE : 不了, 我地大佬係美國

疤爆

支爆支爆支爆

一帶一路白手套

有事就西方，冇事就埋支那堆
IMF畀錢你咪即係送畀中共

巴基斯坦只要唔找支那條數，沙特即刻放水

最近支那果個都搞唔掂

中共快d科水喇

又缺? 支那唔係上個月先科完水

我記得之前有新聞，中国已經科左水俾佢。

咁撚好做無窮人啦

等一帶一路打救你啦